<resources>
    <string name="app_name">IndoneSEA</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_add_home">Welcome to IndoneSEA</string>
    <string name="title_view_category">CATEGORY</string>
    <string name="title_edit_profile">PROFILE</string>
    <string name="berita_satu">Penyu adalah hewan laut di Indonesia yang dilindungi dan hanya ada 6 jenis Penyu di Indonesia</string>
    <string name="berita_dua">Pari Manta adalah salah satu ikan pari yang dilindungi di indonesia</string>
    <string name="berita_tiga">Lumba-Lumba adalah salah satu hewan dilindungi di Indonesia dan tersebar luas di seluruh laut Indonesia</string>
    <string name="berita_empat">Dugong adalah salah satu hewan dilindungi di Indonesia dan tersebar luas di seluruh laut Indonesia</string>
    <string name="berita_lima">lorem c</string>
    <string name="berita_enam">lorem d</string>
    <string name="berita_tujuh">lorem e</string>
    <string name="artikel1">Penyu adalah salah satu satwa laut yang sangat penting dan memiliki berbagai spesies yang ditemukan di perairan Indonesia. Penyu sering ditemukan di perairan tropis dan subtropis. Di Indonesia, mereka dapat ditemukan di banyak lokasi, termasuk Bali, Nusa Tenggara, Sulawesi, Maluku, dan Papua. Penyu menghadapi berbagai ancaman, termasuk perburuan ilegal untuk daging dan cangkangnya, polusi laut (terutama plastik), perubahan iklim yang mempengaruhi suhu pasir tempat mereka bertelur, serta hilangnya habitat karena pembangunan pesisir. Berbagai upaya konservasi dilakukan untuk melindungi penyu di Indonesia, seperti program penangkaran dan pelepasan tukik (anak penyu) ke laut, patroli pantai untuk melindungi sarang, dan edukasi masyarakat tentang pentingnya penyu.
Beberapa organisasi non-pemerintah dan lembaga pemerintah terlibat aktif dalam kegiatan konservasi penyu, seperti WWF Indonesia, Yayasan Penyu Bali, dan Kementerian Kelautan dan Perikanan (KKP). Penyu adalah bagian penting dari kekayaan alam Indonesia dan upaya konservasi yang berkelanjutan sangat diperlukan untuk memastikan mereka tetap ada di masa depan.</string>
    <string name="artikel2">Pari manta (Manta rays) merupakan spesies yang menarik dan karismatik di perairan Indonesia. Namun, mereka menghadapi ancaman kepunahan yang serius. Perburuan adalah ancaman utama bagi pari manta. Mereka sering ditangkap untuk diambil insangnya yang digunakan dalam pengobatan tradisional Asia, serta daging dan kulit mereka yang juga memiliki nilai komersial. Perburuan ini menyebabkan penurunan populasi yang signifikan. Indonesia telah mengambil beberapa langkah untuk melindungi pari manta. Pada tahun 2014, pemerintah Indonesia menetapkan perlindungan penuh bagi semua spesies pari manta di perairan Indonesia. Ini menjadikan Indonesia sebagai salah satu negara pertama di dunia yang memberikan perlindungan penuh bagi pari manta. Indonesia juga bekerja sama dengan organisasi internasional seperti CITES (Convention on International Trade in Endangered Species of Wild Fauna and Flora) untuk memastikan perdagangan pari manta diawasi dan diatur dengan ketat. Kesimpulan yang di dapat yaitu Perlindungan dan konservasi pari manta memerlukan upaya berkelanjutan dan kolaborasi antara pemerintah, komunitas lokal, dan organisasi internasional. Tanpa tindakan yang tepat, ancaman terhadap pari manta di Indonesia bisa menyebabkan kepunahan spesies yang berharga ini.</string>
    <string name="artikel3">Kepunahan lumba-lumba di Indonesia menjadi isu yang semakin mengkhawatirkan. Lumba-lumba sering kali diburu untuk diambil dagingnya atau dijual sebagai hewan peliharaan eksotis. Selain itu, mereka juga sering terperangkap dalam jaring ikan yang dipasang oleh nelayan. Limbah industri, plastik, dan bahan kimia beracun yang dibuang ke laut menjadi ancaman besar bagi kehidupan lumba-lumba. Pencemaran ini tidak hanya merusak habitat alami mereka tetapi juga mempengaruhi kesehatan lumba-lumba itu sendiri. Upaya konservasi dan perlindungan lumba-lumba di Indonesia masih terbatas. Meskipun sudah ada beberapa peraturan yang melarang perburuan lumba-lumba, implementasi dan pengawasan masih perlu ditingkatkan. Meningkatkan kesadaran masyarakat mengenai pentingnya pelestarian lumba-lumba menjadi kunci dalam upaya perlindungan mereka. Edukasi mengenai dampak perburuan dan pencemaran laut perlu terus digalakkan. Pemerintah Indonesia perlu lebih aktif dalam mengimplementasikan kebijakan perlindungan laut dan satwa laut, termasuk lumba-lumba. Kerja sama dengan pihak internasional dan penerapan hukum yang tegas sangat diperlukan.</string>
    <string name="artikel4">Dugong (Dugong dugon) adalah salah satu mamalia laut yang terancam punah, termasuk di Indonesia. Dugong termasuk dalam kategori "Rentan" (Vulnerable) menurut Daftar Merah IUCN (International Union for Conservation of Nature). Status ini menunjukkan bahwa spesies ini menghadapi risiko tinggi untuk punah di alam liar dalam waktu dekat. Salah satu ancaman terbesar bagi dugong adalah degradasi dan hilangnya habitat lamun akibat aktivitas manusia seperti reklamasi pantai, pembangunan infrastruktur pesisir, dan polusi. Dugong sering diburu untuk daging, minyak, dan gadingnya. Meskipun aktivitas ini ilegal, perburuan masih terjadi di beberapa wilayah. Di Indonesia, dugong dilindungi oleh undang-undang. Penangkapan, perburuan, dan perdagangan dugong dilarang. Ada beberapa program konservasi dan rehabilitasi yang dilakukan oleh pemerintah dan organisasi non-pemerintah (NGO) untuk melindungi dugong dan habitat lamun. Edukasi dan kampanye untuk meningkatkan kesadaran masyarakat tentang pentingnya konservasi dugong dan ekosistem lamun juga dilakukan. Dugong memiliki peran ekologi yang penting dalam menjaga kesehatan ekosistem lamun, yang juga penting bagi kesejahteraan manusia. Oleh karena itu, upaya untuk melindungi dan melestarikan dugong sangatlah penting.</string>
</resources>